你寧願睇「良心渣片」定「黑心好片」?

你寧願睇一套拍得有良心既渣片, 定係一套黑心既好片.

今年賀歲檔有良心渣片《乜代宗師》(舒琪話套戲技巧差, 但冇偷雞, 好落力, 而且honest)
亦有黑心好片《肥龍過江》, 唔少行內人其實對套戲好評 (某位行內人網友話黃子華唔撚係黃, 捐款比星火好過睇《乜代宗師》, 但佢又話《肥龍過江》好睇. )

結果, 票房證明觀眾寧願睇「良心渣片」多於「黑心好片」
《乜代宗師》成香港賀歲檔票房冠軍, 反而《肥龍過江》竟然成為香港賀歲檔票房包尾

(反而, 《肥龍過江》係台灣, 馬來西亞同新加坡都票房大賣. 但套片成本太高, 主要靠大陸票房定生死.)

舒琪: 《乜代宗師》—— 都係嗰句：冇偷雞、好落力；唔算hilarious，但幾amusing；黃子華從來唔係一個出色嘅電影人（filmmaker），但卻具備咗一個電影人好重要嘅本質：honest，而且有嘢要講，仲係佢好相信嘅嘢。講得好唔好、技巧有幾高已經係另一個問題。我又相信（大部分）觀眾都收到佢嘅message。淨係呢樣，我已經覺得應該支持同肯定。

午夜翻牆: 看罷《肥龍過江》，跟老友兩眼對望，「好睇喎。」從事電影業界的他：「好睇，好似以前啲港產片。」《肥龍》由王晶監製，星皇朝出品，又有tvb參與（周麗淇主演），深黃要讚深藍，好像都要衝破心理關口。走到街上，二人談起戲中場面，及黃色電影圈，越談越興奮。我：「肯定是今年賀歲片質素第一。」他說：「好睇過《乜代宗師》。」想了一陣，他說：「其實近幾年沒有一齣賀歲片有此水平。」
....
殘忍的事實，是《肥龍》的喜劇work，電影娛樂性十足

我寧願睇黑心好片
入去戲院訓好辛苦

肥龍過江係黑心渣片

渣你老母閪 你鄉下方言？

順便講, 「良心渣片」&「黑心好片」係以前某影評人傾計時提出.
佢舉例話《一路向西》係「良心渣片」, 《低俗喜劇》係「黑心好片」

依家見彭浩翔投撚左共, 不得不服果位影評人既眼光

渣你老母片 爛片就爛片啦

兩邊都唔幫

渣字都唔識
乜咁渣架

唔撚睇

睇老翻好片

兩個都唔睇得唔得？

香港方言

1998年香港影評都有用「渣片」呢個term

《香港大夜總會》是一部渣片，這一點殆無疑義。至於是否好看或有趣？那就見仁見智，關鍵在於是否接受影片camp的一面。無論如何，影片趕在去年七月回歸之前跑來香港賁地拍攝，明顯與日本人看香港和九七的心理有直接關係。
....

作者:
李焯桃
刊物:
香港經濟日報
Year:
1998年
Month:
06月
Day:
20日

2018年最差睇入場體驗
棟篤特工

認真答你,肥龍過江一撚定唔係好片

未見過有黑心好片

當年張藝謀拍英雄維穩
成堆明星
一樣好爛
都係要返去拍d低成本片先好睇

彭浩翔投左共都係一樣
唔可能再拍得出好片

個人覺得《英雄》正正就係係黑心好片
至少係商業角度上, 娛樂性十足

(《英雄》係美國都票房勁收)

真係無聽人講過 爛片就爛片 唔好搬啲文言文出黎

90年代賭神賭聖等賭系列由向華強勝兄弟出資出力又算唔算黑心好片？

爛片就爛片，咩叫渣片
返去武漢啦，唔想搞大件事

大陸爆撚晒肺炎 邊個得閒同你睇戲

依個po見到一堆不學無術 自以為是既連登仔

食一舊屎同兩舊屎的分別

爛片先係支語

渣（第二音）片香港係8，90年代已經有人講緊

黑心垃圾片拍得好我都唔會入場睇，最多等返幾個月上網睇高清藍光版

當然你可以屌我唔尊重知識版權，不過你不仁我不義，我唔覺得有咩問題，況且我未見過屈服於極權之下嘅創作人有啲咩非常好嘅創作，好極都係爆谷級數，睇完最多消閑咗兩粒鐘，同外國嗰啲有靈魂有深度嘅商業電影完全冇得比

拍嗰個唔值得尊重，拍出嚟嘅戲又好極有限，咁我入場嚟做乜？

《肥龍過江》睇預告我覺得唔太差

之前《大師兄》都不過不失

良心爛片連bt都廢事
黑心好片出藍光都會down黎睇下既

英雄點維穩

英雄係西方國家嘅影評係上神枱喎

最後唔殺秦始王
話咩天下穩定重最要

只係睇過一次唔係幾記得

具備咗一個電影人好重要嘅本質：honest

對觀眾唔係。如果你想睇好戲。

其實戲院訓覺幾舒服

不過肥龍過江好唔好過葉問4?
我知唔同類型，但葉問4好悶。

生前約死後仲好睇過乜代宗師

睇下迪士尼 marvel 就知
黑心贏硬

好睇過葉問4啦
葉問4真係四集入面最廢

依個問題就好似你食難食黃店 定好食藍店
唔係難食到入都入唔到口我會照食 或者唔食

唔係吖嘛
3已經好難睇喎

個人覺得3唔錯
成套戲表達親人最重要
而且lift打泰仔同打泰臣都好睇
詠春對詠春都唔差
熱血就一定無頭兩集咁勁

個message同第二集洪金寶個part好似
因為咁我扣咗分

睇1917啦

咁就算維穩？

最後片尾字幕, 含秦始王含到雪雪聲
(美國版刪改左片尾字幕 )

點解要揀
唔睇咪完

2間都唔食

我自己黎講
政治立場 可以係我 唔幫親既原因 但唔會係我幫親既原因

良心爛片係啲拍得好撚難睇，劇本完全唔掂，但正因為題材貼地，意識本土，導演情感真摯，所以要人盲撐
例子：逆向誘拐 (拍得好屎，但有抗爭意識)
黑心好片係啲拍得唔差，技術層面具水準，但因為部分情節維穩，所以要屌
例子：過春天 (美化支那人走水貨，假扮本土片，大灣區電影典範)

二分化好傻豬，因為總有一種戲係良心好片，好似淪落人、叔叔、自由行

但如果要幫上述例子個兩套做比較，我一定係立場先行插啲維穩戲，
而所謂嘅良心本土爛片就照屌，但點都叫人自己睇咗再分析

低俗喜劇唔算好片，草率堆砌，又不見得有乜導演風格可言
彭浩翔啲戲一向思想唔成熟，
香港仔恥笑醜人，乜嘢吸氣忍住真係得啖笑

agree

《過春天》既維穩手法, 真係好值得商榷
最近見到有某出名多人支持本土派既group, 大部分人竟然都對套戲讚賞有加

(To be fair, 我都係同人再傾下, 先至明白套戲既維穩問題)